「抗爭廚師」中大煮完過理大 39歲廚房佬用「任劍揮」醫肚：我會留到最後一個細路離開

廚房佬與人說話時中氣及罷氣十足，聲線沙啞、粗口橫飛、大情大性，令人想起黃毓民。他是連日來在理大抗爭飯堂，為示威者準備膳食的廚師。有現場人士表示，擔心廚房佬一個人連日承受照顧青年的壓力，情緒起伏波動，祝願他平安、健康。

廚房佬為其隨身帶著的鐵湯勺取名「任劍揮」，叫記者不要取笑他：「我是一名廚師，能夠揮灑自如使用自己的煮食工具，在戰場上就更加得心應手。他說，「任劍揮」是他的最佳拍檔，過去近兩周由中大到理大，「任劍揮」都助他烹調無數菜式，填飽數以千計人的飢餓，是名副其實的「生死之交」，「千祈唔好睇小佢啊，『任劍揮』唔係個個都駕馭到㗎，哈哈。」

政府多番說，所有在理大離開的成年人都會被捕。廚房佬輕輕笑了一聲：「監，我又唔係未坐過，革命係咁㗎啦，老實講句，我入得嚟就預咗㗎啦，我完全冇擔心過。總之，我會留到最後一個細路離開為止，否則我就一直住喺度。」

全文如下

多謝

感激義士

【新款自殺方法】

所以真係唔好睇少伙頭兵
好多都臥虎藏龍
讀薛仁貴都知, 佢Team人好猛

保重
仲想食佢煮的飯

果然係仗義每多屠狗輩

多謝

Thx 手足😢

真。英雄

做乜要自爆

勇夫

18-11-2019 (原片）香港警察踩示威者頭部

你好我係拍片嘅本人，有冇人知道個手足點樣？可以幫手retweet 比多啲人睇到,想推到出國際記者報道，謝謝 Twitter link

佢先醒
出哂聲明只係廚房，無份參與暴動
仲要有晒片

佢堅喎, 醒目, 咁都諗到

下 係入面煮野食都唔犯法

一係就告廚房暴動
一係就唔告反自己口

希望第六間龍門會請佢做大廚 推到老細睇到

型到

最醒真係佢 仲出埋樣
講哂自己做D乜 比人影埋

龍門可唔可以請佢？

好多Media都影過佢，我覺得佢係有心咁做

你開鋪 一定大把人幫襯
唔開鋪 都有大把黃店會搵你做

推！！！！！

多謝佢，「我朋友」話好好食

而家每上一間media 都講明自己做徐晃

第日全部可以呈堂用

好難入到暴動

屌人又唔比...
連"公眾"地方行為不檢都唔係wo

多謝你呀巴打要平安

我個fd都覺

師傅多謝你

廚房手足

要平安呀

好人一生平安

好型

義士

respect

英雄

山治

手足

暴動計area
你見魚蛋都係逐條街計
唔會話成個mk 都暴動現場
要告得入首先一係要係暴動現場拉
一係睇cctv 搵番同一個人搵五官特徵做對比叫個官信係同一人
包得好的話唔係暴動現場即時拉我睇佢點告得入

好想懲罰佢

真英雄
唔好講咩預坐監 煮飯俾人食 係冇罪

作為一個廚師 喺廚房煮食係好合理的

多謝大佬

[拒絕分化！]古人一早教我地點贏

全個連登都係負能量，我要你地有正能量啊

學校內都非法集結？

咁油麻地, 佐敦果班咪…

多謝廚師大俠

個理大廚房衞生仲差過廁所
唔食物中毒真係偷笑

Sorry for殘體

理大廚房佬崩潰

港版山治

多謝師傅

世界第一廚師

基本上死得，每條街計，好多CCTV

勁

真英雄

現場拉入硬咁濟
所以咪一直強調救人重要性
個個一味擰轉頭跑 手足比狗咬走唔理
話左一個捉實一個 正面向住狗後退

而家只有最後贏 先救得番呢班

Push

我都諗起佢

Respect

喊左

手足 twitter del 左？

仗義每多屠狗輩
廚房佬都可以成就偉大

戰役過後，痛定思痛，認清現實，重新出發(抗爭五部曲-前言)

屌 我想食你煮既野

推

廚房佬

多數手足 希望你睇到

呢位廚房佬就算低學歷都值得香港人尊重
有幸知道佢邊間餐廳
實去支持

煮飯其實都入到，不過量刑起點應該唔會十年。

整理好理大校內環境準備長期留守，晚上可在校內開下晚會party鼓舞留守者士氣！

老實講
贏得嚟分分鐘坐完

感激

首先，學生們如果是無辜的，就不要自首，因為只有罪犯才會自首！

除非已確認犯了嚴重紀律問題被大學紀律委員會開會正式開除校籍，否則已交了學費的正常學生有權留在學校。因為大學已收了學生的學費，所以就算校長亦無權趕學生走。

現時尖東商業區街頭企咗好多黑警甴，等班外面班黑警甴散咗先走啦，佢地冇可能永遠企在那裡阻住尖東商廈/酒店/商場嘅人返工和開舖，學生們暫時留在理大校內最安全。不要冒險出逃！

學生可先在 圖書館、課室、飯堂等 溫書和休息，如果黑警甴真係夠膽漠視國際譴責攻入校園，上到法庭都大把抗辯理由話係無辜，告你地唔入的，總好過現在就貿貿然衝出去被癲狗拉。身處理大的非學校人員萬一被捕時可話自己之前入去理大搵朋友但無辜被困。

下星期理工大學周邊應該會通返車可以行人了，到時黑警甴封路駐守嘅數目會大減。
留守嘅同學們在裡面最多住到過埋農曆年，我唔信理工大學下年一月底過完農曆年仲唔俾學生上課開學！

港共政權現在怕國際譴責連強攻入去理工大學都唔敢，更加唔敢餓死人，所以如果唔夠嘢食就提前一個星期前向外舉牌話入面唔夠糧食，要黑警俾醫護或記者帶糧食入去。
如果裡面餓死人或發生其他人道災難嘅話，柒婆就肯定要被國際通緝拉上國際法庭審判了，除非佢想成世留喺大灣區唔出去。

感激不盡

廚房佬真正做到地獄不空, 誓不成佛

多謝廚師哥哥好多謝你照顧其他小朋友

型L到震

我好榮幸我係香港人

更榮幸有你地一班同路人

我愛你地，一個不能少

推，龍門廚神

又睇到眼濕濕

協助罪犯罪

只有挺身而出的凡人

廚房巴打精神係咪出左事
格離post講

佢如果無事 自己開鋪 應該排到後幾條街
師傅 我好想食你煮既野

佢真係好型

可唔可以開間黃餐廳俾我地懲罰

「監，我又唔係未坐過，革命係咁㗎啦，老實講句，我入得嚟就預咗㗎啦，我完全冇擔心過。總之，我會留到最後一個細路離開為止，否則我就一直住喺度。」

多謝你，香港人唔會忘記

好值得尊重 多謝你

好撚型

要開始學下煮野食

見到有人話佢醒 特登出曬樣俾傳媒採訪
但屌你知唔知暴動呢條罪真係好浮
協助暴動都可以入到，更何況會入佢強佔處所
我信佢只不過係唔再在乎自己會唔會踎

好感動，其實如果無佢，入面嘅手足唔會支持到咁耐

打仗軍人士氣最緊要有個靚廚

感謝手足

多謝你

831

人地無諗咁多，人地只係想手足有野食，有飽肚堅持

一直係入面唔容易

佢先係最醒果個, 佢咁高調講到明煮野食,冇參與暴動呀

暴動係講出現係個area之外 仲要有共同目的
佢影哂只係煮飯 訪問都係
有得打

利申 唔撚識法律

義人,祝平安

一個人廚房非法集結、藏械、襲警、蒙面、藏有工具可作非法用途、非法入侵、串謀偷竊、意圖謀殺而企圖施用毒藥、藏毒、入屋犯法

佢出到咁多片其實佢反而會比較安全
但真係好多謝佢照顧咁多手足

萬分感激 要好好保重

感謝

多謝佢

請受小弟一拜

尊重!!!

辛苦晒, 入面既人都要好好保重

選舉近了, 共黨B隊出動!!!!

希望佢開餐廳比我懲罰

應該香港人打本俾山冶開餐廳

thanks

我愛廚師大叔

太可惡, 竟然係廚房暴動, 掉哂D嘢落鑊炒, 又放火燒個煲, 小心第日俾香港人懲罰, 做到手軟

好撚型啊廚房手足

黨鐵職員有排坐啦

會唔會入佢係廚房開爐緃火？

「廚房佬的熱通粉和蘿蔔糕，為留下來的人提供點點溫暖。」
望住佢整既野食，好催淚

你咪撚戇鳩啦 以為自己好撚好笑？

一定要冇事

多謝廚房佬

今晚要貼嘅連偎資訊

其實好難講, 依家政府法例係任佢up
總之有事一定要支持佢

多謝手足

佢係山治啊

天祐義民

感動

睇字都想喊

堅持佢係入面剩係煮野食
係咁影佢
先係最安全最唔會比人告得入

廚房佬好型，not every hero wears a cape

如果真係告廚房暴動，會唔會成班廚房佬出嚟真暴動

任劍揮坐鎮

犯咩法 理大煮飯犯法？

好感動

香港人欠得佢太多

多謝你好感動

其實幾醒
一開始訪問佢已經講自己係廚房煮飯
又影晒佢煮飯

見到現實真係有咁既人，打曬冷震，好敬佩

多謝佢留低煮飯
好想食佢煮嘅嘢

多謝
好心人一生平安

百無一用是書生 (文宣/上前線手足除外)

逆權廚師

辛苦手足

有洋蔥
碗火腿通入面有洋蔥

點會啊
之前火柴人單野，有人講粗口鬧人，俾人用行為不檢點拉咗~

革新係咁架啦 型到爆

sor睇漏個公眾~

爭取共識: 1124 8:30am排隊投票

廚房佬！唔好比我地知你邊間餐廳呀，話明食撚窮你

有冇黃店請佢？

開餐廳實去

就算有事都唔怕，
光時請佢做廚房，
包手足3餐，
唔怕食到藍絲凍撚水，
手足健健康康去送貨

重可以係光時開間黄絲飯堂，
只招待黃絲會員

真男人

英雄，請受小弟一拜

diu

真英雄。

好man
真男人

係咪覺得好多人都知應該投邊個？唔好成日連登圍爐，同我forward曬比你身邊嘅人，入到嗰網簡返自己嗰區，就知要投邊個藍邊個黃

你條問題都幾誘導性喎

有信念先會有贏嘅機會

煮野食坐完出黎都大把世界

樹窿再次歡迎大家加入
知道過去五個月，大家既生活都過得好壓抑。有人係依五個月之間同父母嗌大交，同伴侶分手，同朋友斷交，有人晚晚夜歸，有人用到無哂錢。或者你覺得好迷惘好無奈，或者你覺得無岀路。有見及此，開左個谷俾大家入黎吐下苦水，只談現實，不談夢境。希望大家可以舒發下，減減壓，然後大家一齊繼續向前行。

發緊想發未發就發夢都唔好係公海講
保障大家安全

講明先 係歡迎任何人講既
理得你藍定黃 狗定人 貓定兔
我地好希望大家可以有個好始既渠道釋放咁耐以來既情緒
如果大家有朋友仔想入來都無任歡迎咖

點樣先可以幫到佢地

【打氣文】其實從來都冇中唔中計，只有盡唔盡做

好有型

同埋記得不指責不質問 任何指責及質問均無助大家發洩情緒

link:

無論你係邊一到，保護自己，不要透露個人資料
香港人，反抗！

段片咁都有五毛留言

佢真係值得人尊敬，真英雄

最撚有型既廚師

眾籌俾佢開餐廳都得啦

多謝🥺

其實稍為有腦嘅人都知
今次嘅意義極重大

對香港：輸咗 和理非會謝晒 變返2014後嘅我討厭政治

對國際：輸咗 哦，乜原來抗爭唔係主流 無民意基礎，咁我仲點撐你哋？

點算好

煮野食=暴動

支持班魔警告晒煮野食既人暴動

依個真，一定要請佢

感謝廚屋房手足

好多謝你呀

咁龍門第一個死先
紅十字 fa 等無一例外